﻿# Introdução ao Markdown

## Listas

As listas são bastante convenientes. Listar tópicos, enumerar uma sequência determinada de instruções, tudo isso é possível com listas. Existem dois tipos de listas: Listas com Marcadores (ou simplesmente listas não ordenadas) e listas ordenadas. Vamos diferenciar ambas e descobrir como fazer?

## Listas Não Ordenadas

Essas listas são bastante convenientes quando necessitamos listar tópicos, mas que não necessariamente sigam alguma ordem específica. Possuem apenas marcadores, mas não são ordenadas. O Markdown possui três caracteres diferentes para formatar essas listas, são equivalentes. Os caracteres são: "*" (asterisco), "+" (mais) e "-" (menos). Veja os exemplos:

Lista com asteriscos:

- Primeiro tópico.
- Segundo tópico.

Lista com sinal de mais

- Primeiro tópico.
- Segundo tópico.

Lista com sinal de menos

- Primeiro tópico.
- Segundo tópico.

## Listas Ordenadas

As listas ordenadas são bastante úteis quando há a necessidade de ordenar os tópicos, como o passo a passo de uma receita, por exemplo, que precisa seguir uma sequência para dar certo. Para formatar esse tipo de lista, utilize o símbolo "@" (arroba) seguido de um ponto. A lista será ordenada automaticamente.

Exemplo: @. Primeiro tópico. @. Segundo tópico.

### Exercícios

1. Abra o arquivo "Testando Markdown.txt" e vá para o final.

2. Escreva uma lista com marcadores usando asterisco.

3. Escreva uma lista com marcadores usando mais.

4. Escreva uma lista com marcadores usando menos.

5. Escreva uma lista ordenada.

6. Salve e feche o arquivo.